一票不投馮達浚

建制最少出3隊，咁九西肯定係出4 隊, 人地何啟明咁多銀髮fans未投票, 你初選都嬴唔到, 好心就醒少少早啲宣佈退選啦，仲話想繼續

掉返轉如果係何啟明/ 黃碧雲排第五講同樣說話, 一早被連登仔屌到反艇啦，根本喺雙重標準

人地投俾你唔係因為你叫馮達浚，而係「本土派」三隻字，你咁無政治智慧，俾你入到去立會都係做豬隊友

歡迎馮達浚打手圍插我

五毛88

咁九龍東呢？6席又出5隊
利申泛民支持者

有錯請指正，唔好開口就五毛

要被PR啦

九東最後會出3席

九東尾個兩隊有冇衝出黎柒？

因為九東個初選機制係出5隊
而九西個機制係睇初選結果再同其他候選人協調出隊隊伍數量，但九西佢地都未協調完，你就衝出來屌，有D唔公平

九龍東會出5隊，最後會以民調方式決定最後配票給首三位，其餘兩位即棄選。

其實想知有幾多人係了解各區既初選協調機制之後先至去投票，點解投票結果出來之後先至屌呢樣果樣

排第五仲好意思話想繼續選，擺明係覺得輸百幾票好唔忿氣啦，一啲大將之風都冇

未協調完，如果碧雲偉聰都話繼續選，咁初選有咩意義？你又屌唔屌佢哋？

初選就喺俾機會你知難而退，唔好賴死唔走，政治自殺

佢衝出黎柒，我先衝出黎屌，有咩問題？

咁九西個機制就係咁丫嘛，如果協調完碧雲偉聰都話繼續選，根據佢地個機制其實係無問題架。
而且因為你參加得初選投票，就等如你endorse左佢地個遊戲規則，你都要接受。
(如果你話佢係因為違反初選協議既話而要退選既話，我覺得你屌佢違反左佢自己簽果個墨落無悔聲明書會合理D)

從來都冇屌佢違反協議

我係屌佢冇政治智慧，唔肯認輸，一啲風度都冇，連黃碧雲都不如

同時屌埋班打手雙重標準

咁站在佢立場佢會覺得自己跟足晒個機制(初選+協調)係無問題既
況且佢地仲未有協調結果，到個結果出來之後再傾都未遲啦~

你都識講未有協調結果啦，咁早衝出黎柒做咩呢？

請解釋一下「九西機制」，因為冇人大聲推廣過。

利申：暫對馮冇敵意

人哋問佢會唔會棄選
佢話按返個機制唔會棄選住
希望繼續努力 但係最終結果要棄選佢一樣會接受
呼籲佢自己嘅支持者支持第一至四嘅候選人
真係唔明有咩問題 最多咪話佢經驗未夠講錯嘢
但係啲人又話要政治素人
屌咁樣同搵女朋友又要處女又要床技高超有咩分別
再講成件事根本就係丘品標題黨
人哋都冇講死話一定選
佢就寫到話人哋輸都要出嚟選

初選後協調睇吓出幾多隊
正式選嘅時候按民調睇吓棄唔棄保同棄保邊個

好似係咁如果有錯 求其他巴打指正

黃同劉唔打算協調諗住退選
但唔代表馮都要咁做喎，既然有協調機制可以出多隊，點解唔得
你點知最後有幾多人出嚟投票，今屆新增選民多左咁多，唔通隨時有得贏多席都讓人呀

咁既政治素人係唔係要含淚支持佢？

我唔使含淚我一定去支持佢
調返轉要我投其他四個就係含淚

Sor 錯字
我一定「係」支持佢

真心想睇下你點計到贏五席

「棄保」二字，請解釋

因為今次好多人都唔識講人話，係咁機制機制，棄保棄保

我差少少忍唔住想屌「共產黨咩作個名出嚟就當講咗當真理」

所謂棄保，就係之後會做個民調，睇下大約幾多人會投抗爭陣營，之後再決定出幾多隊，如果可以有５席，佢就參選，係唔係咁？如果除開都只係四席，咁佢就放棄。

係唔係咁？

大把政治人物都講錯過嘢 先唔好計OMDB
莫乃光將五大訴求入邊嘅雙普選改咗林鄭下台
朱凱廸7月1號話市民唔係想要雙普選
尹兆堅又話大家要幫民主黨平反入中聯辦

唔好話啲咩連立場姐姐都曾經出話反對暴力
咁你係咪唔投佢先
唔通你又話咁嘅議員/素人仲要含淚支持佢哋？

至少佢講嘅嘢真係符合返個選舉遊戲規則
成個民主動力都係親泛民嘅人 規矩係佢哋訂
本土派又接受咗跟住個遊戲規矩玩
依家佢只不過講返啲合乎遊戲規矩嘅嘢
可能佢表達得唔好 你唔鍾意嘅咪唔好含撚投佢
或者你喺民意調查拉佢落馬 九西出四席

馮達浚又冇講明都話自己一定會出
九龍西又冇講明一定只出四席
數字上佢又真係差百幾票 有機會九月翻盤
真係唔明有咩好嘈

咩協議都未出嚟
分化勿回

按民意調查睇吓放棄邊個保住邊個
咁咪棄保囉 個名又唔係我改 戴耀廷改
你唔鍾意咪屌鳩戴耀廷囉

我自己不嬲都唔認同配票/初選
球證足總旁證全部都係泛民嘅人
咁但係我支持嘅候選人要參加
仲要話輸咗唔選九月立法會
咁我為咗想佢九月去選
咪含撚玩呢個遊戲囉 咁我玩得咪接受遊戲規矩
遊戲規矩係咁講我咪咁講囉

無錯呀，參加得個投票其實都代表左你同意左遊戲規矩架喇，即使黃碧雲循遊戲規矩報名正選，其實都唔可以屌佢。
如果人地跟足晒事先決定好既規矩來做，但咁都屌既話其實你先係輸打贏要。

所以按照呢個邏輯，如果協調後劉偉聰同黃碧雲繼續出選既話，我都覺得係無問題架。然後有人可能會話咁初選來有咩意義。
我只可以話呢個初選本來就係咁on9，但你參加得(選/被選)個初選就要含。

我唔知其他人點睇黃碧雲
亦都代表唔到其他人點睇佢
縱使佢呢八年乜嘢都做唔到（至少我認為）
但係我自己就覺得佢同劉大狀
退選呢個係好有風度嘅
佢當初講個番說話 咩按民調決定棄唔棄選
我自己冇乜意見 亦都唔認為佢有講錯嘢

同意，佢退選係有風度，但佢話按民調再決定棄唔棄選我覺得亦都無問題。

佢而家係冇協調之下就衝出嚟話會堅持到9月先嚟棄選 本身明明係要開完協調會之後先決出幾多隊
而家就打晒開口牌畀晒expectation畀支持者會繼續出嚟選 你覺得到最後啲人真係可以棄保到？
同埋佢意思話想之後民調上返前4就繼續出嚟選
你有冇先開會問過前4同唔同意咁做？到時真係5張名單攬炒咗係唔係佢負責？
人地記者覆述馮記者會自己講嘅事實都有得屌

人哋咪話咗唔會夾硬嚟囉
如果選唔到呼籲支持者轉投第一至第四
再講 前四名都未出聲 如果佢真係違規
點解其他候選人冇出嚟開聲講？

有晒字稿同片 馮支持者自己慢慢睇啦
成日話記者屈你
分明係自己喺記者會同加山自己打晒開口牌
見畀人屌到仆街就想喺fb縮
縮完之後就想屈個記者 混淆視聽當自己冇講過

抗爭派記者會(15/7) 馮達浚回應提問逐字稿

首先，你講個堆不嬲都唔會投俾佢地

其次，盲既都知九西最盡出四隊，初選已經有電子票優勢下輸俾何啟明，仲覺得正式選舉有翻盤機會？天真？幼稚？愚蠢？唔肯認輸？講到尾都係個人利益行先，自私

我屌馮達浚冇政治智慧、冇風度、冇大局觀，唔屌得？

咁樣都唔係夾硬嚟
佢喺未開協調會之下就衝出嚟話會堅持到9月先棄選
本身協調會就係傾要派幾多隊出選

其他人冇開聲就係冇問題？
馮咁樣先斬後奏講咗
諗下如果有其他候選人開咗聲
仲唔會畀人屌佢話分化咩同唔想畀本土派出頭咩

可以呀~
但如果用呢個原因好似難D可以叫到其他人一票不投馮達浚喎

你依家係要35+ 唔係35
如果民主動力計過數可以出五隊
咁你係咪到時又屌民主動力點解要出五隊？
再講 大把本土派支持者唔鍾意玩初選
11 12號冇投票有幾出奇
你又唔係預知未來你又知九月份翻唔到盤？
講到尾都係泛民利益行先，圍爐
民主動力大部份都係泛民嘅人
規矩係佢哋定 人哋而家遵守規矩又要屌人哋
唔係特登拉其他區來講 徐子見排第五都未棄選
佢仲要輸成3000票 但係冇人走去屌佢
而家馮達浚只係話商討埋先再正式決定 暫不放棄
個個出嚟話 一票不投 你搞笑？

而家根本冇人屌過馮唔遵守機制
而係死攬機制冇政治智慧睇唔到現實情況
根據區選結果九西根本拎唔到5席都仲想爭位坐
同埋佢喺未開協調會之下就自己宣佈會到9月最後先棄選
明明開協調會嘅目的就係決定出幾多隊 而家未開會前就打晒開口牌話自己出嚟選 即係迫所有九西嘅選民都要接受有張名單嘅結果？

而家根本冇人屌過馮唔遵守機制
而係死攬機制冇政治智慧睇唔到現實情況
根據區選結果九西根本拎唔到5席都仲想爭位坐
同埋佢喺未開協調會之下就自己宣佈會到9月最後先棄選
明明開協調會嘅目的就係決定出幾多隊 而家未開會前就打晒開口牌話自己出嚟選 即係迫所有九西嘅選民都要接受有5張名單嘅結果？

語氣出奇地亢奮

咁有人會認為馮既民調去到9月可能會反CUP or 跌到0
咁到時 落後既人 / 馮 咪再宣布棄選囉，而呢個亦係九西個玩法。
而從來都無話過會贏到5席，佢地一直都係到爭緊4個位

唔係呀話 泛粉咁惡
邊個夠膽屌佢哋呀
本來都費事同你講如果論
調返轉你又諗吓 你唔俾馮達浚出
本來投本土派嘅票源會唔會投比前面四個
再講如果佢真係違反規矩
根本大條道理插佢
如果係驚比人屌而唔去指出人哋嘅錯誤
咁你連其他咁多個都唔好投呀嘛
我要班議員入去做啱嘅事情 講啱嘅說話
對住自己人都唔敢講
我點旨意佢對住建制派講啱嘅説話
你屌建制派同政府 都係因為佢哋做錯野
都會比藍絲話你哋違反國安法 乜乜柒柒 你又選On9

不如你協調左之後民主動力公布出咗四席
但係馮達浚一樣要繼續出 我同你一齊屌佢都得

嘩
原來馮賴死唔退嘅原因係想搏之後民調上返前4有冇問過前4肯唔肯先呀
佢開記者會前係會都未開呀
係咪你真心覺得一個唔洗負責任嘅網上民調比一人一腳冒住風險出嚟嘅初選認受性高？

"我則認為此事不能只有『跟機制』一個行事標準，亦要同時考慮勝算，及維持初選投票市民的士氣。"

從來都係雙重標準! 自封係抗爭派又可以簽確認書!

咁都可能都係參考返九東果個模式姐。

九龍東以民調方式決定最後配票給首三位，其餘兩位即棄選。

另外我覺得引起咁多爭吵既原因之一係九西個初選機制唔係好似新西咁 一刀切話只可排頭某幾位既人去選

個民調係民主動力認可，
有冇諗過如果前四名唔肯睇埋民調
係前四名違規.....
九龍西個規矩係咁樣訂
你唔認同當初你又投票？
你唔認同唔係應該鬧民主動力訂得唔好？

如果唔認同個規矩其實唔應該投票

唔好嘈啦

互相標籤之後屌嚟屌去冇意義
馮個情況，等民調出嚟，結果係點
到時先可以判斷馮係唔係錯到仆街

你話馮有冇抱住｢民調結果講會有五席｣嘅心態
好明顯一定有，佢今日唔退選，應該俾佢過骨

到時民調只有四席，佢又唔退
佢就真係玩撚完啦

今日屌佢有心無視初選結果
反CAP何個第四名
我當佢真係咁諗
但佢一日未做到咁
一切都係陰謀同誅心論

我係另一POST就已經講
就算佢真係有方法可以逆轉第四席
令本土多一席，泛民少一席
都係萬萬不能為

我哋唔係為一席半席，而係為攬炒

講埋呢句 唔再嗌落去
可能馮真係表達得唔好
但係規矩係咁就咁
規矩定立得唔好應該係立規矩嘅人負責任
如果協調之後出四隊而馮繼續堅持選
我一樣會屌佢違反選舉承諾

推一個，觀點類近

補充返 可以7點後先屌

睇嚟而家係本土惡啲
而家有話唔畀馮出嚟選咩？
而家係佢自己做柒咗
明明可以等到開完協調會之後先講返記者會嘅嘢 相信冇人會有意見
問題係佢喺記者會度未開協調會之下就自己講話要堅持到最後 乜唔係開完協調會之後先知派幾多隊出嚟選咩？佢自己fb都講咗啦

諗下如果而家係big雲排第5
出嚟講返同馮一樣嘅嘢
仲唔會畀人屌到仆街咩？
實情係big雲講都未講就已經畀人屌到仆街
點解而家馮講咗呢啲嘢就可以完全冇問題？
明明本土派已經成為主流
點解而家就要因為馮一個人就累晒成個本土派？
明明以前係泛民唔團結 今次全部輸嘅都冇出過聲
點解而家就要因為馮一個人恨選就搞到成個本土派要孭住唔服輸嘅罵名？

點樣出5隊但又配票給首3位？
姐係5隊定3隊？

根本駁唔到

講真 其實馮都係介返張啲票
佢地嘅票係最重叠
係咪到時因為馮一個人恨選
就搞到兩頭到岸介死本土派自己？
九西本土一席都冇係咪馮一個人負全責？

講得啱，既然成為主流，就唔該攞返啲風度出黎，而家係恨個議席恨到出哂面

呢個咪就係問題所在囉
點解佢要喺未開協議會之前就咁樣講呀
得佢一個人決定？問過前4意見未？
冇人質疑呢種模式有問題
只要係經過協調後決定嘅
畀人感覺就係自己做柒咗同唔識得尊重其他參選人

以防萬一有咩損失？
超區夠諗住出四個啦

點解冇人屌范國威？新東目標係6席但佢排第7

去睇返九西區選結果啦
九西係咁多區非建制得票升得最少嘅一區
而家對家出3張 如果配得好分分鐘贏到3席
你多咗人嘅同時對家一樣有多

如果碧雲第5我唔會屌呀
因為佢無違反初選機制喎
點解要屌佢？

出左5隊先，最尾睇民調，落後既2個棄選
係唔係覺得初選好無意義呢

都話左會按民調棄選...

其實都唔係好明
目標3席咪出頭3隊
仲有咩好民調？

實情係big雲喺fb覆述返戴嘅言論就畀本土派屌到仆街
而家馮夠係覆述戴言論就一啲問題都冇

已經唔計佢未開協調會前就話要堅持繼續落去係完全冇尊重過前4

係呀我都唔明架
仲要係6隊foul 1隊 再出5隊
點解唔一開始就放棄初選 直接使用民調棄保機制呢
其實個初選真係好弱智 又無約束力 又無共同政綱

想搏之後民調反cup呀嘛
所以而家咪賴死唔走囉

但如果前4話唔介意 按協議畀佢繼續一齊跑馬仔
你會唔會繼續屌佢？

咁應該公平d
要一票不投范國威胡志偉快必馮達浚喎

九東出5 隊 睇民調 棄2 原本係唸住保快必，但依家連胡志偉都要保埋
但九東機制係九東候選人參加初選時已經知道，我地幾唔gur都好/ 覺得初選冇意義，都要尊重返大會。

新東係出6 席但同時講到明第7席係後備(i. e. 冇大問題既話 范國威就要退選 - 除非有足夠證據可爭第7席)

佢無協調前就話選係做得唔好
但係唔係做到要叫人一票不投呢
我就覺得對佢有d唔公平
無論事主係泛民定本土都一樣

因為泛民大晒

我唔准你咁講
你分化 你pr公司 你熱狗

你係咪仲扮睇唔到呀
而家係話緊佢未開會就衝出嚟話要繼續選呀
咁樣係冇尊重過其他參選人呀
做柒咗咪認咗去囉
馮支持者咁樣都有得兜 之前仲要屈記者標題黨
明明係佢自己記者會自己爆響口
究竟係想幫佢定害佢呀

人地新界嗰席後備係睇對家有冇力取3席
先決定最後係咪畀你出嚟選
唔係畀你反cup用㗎

同埋九西因為未傾好先會有反cup嘅問題

我上面都有講呀 佢呢個位係做得唔好呀

如果去到最後選民唔認同佢 佢民調都會差 都係會退選

但係呢個階段就話叫佢唔好出選就等於剝奪佢既參選權喎
我覺得未免有d唔公平喎 因為佢只係錯在講錯野 同埋佢都會尊重協調結果

而協調結果出嚟之後，希望有份投票既人都會尊重，因為你投得票=你支持初選 就唔好再屌了

九西今年比上年多左6萬人，新增選民若然大部份都係泛民就有18萬
對面出三席，配錯票/被界票/淺藍唔投票/倒戈，佢哋未必夠票
所以出五席到時再睇咩情況我認為無問題

支持樓主講真話

記者會直播都仲話人屈佢
馮支持者比小小質數啦

臭蟲論

我想講對家係拿硬最小兩席
現實小小好唔好

咁big雲之前畀人屌有冇幫佢出過聲呀？
big雲夠可以話根據最後民調出嚟選啦
佢都冇咁做呀 實情初選的確對佢唔公平
民主黨鐵票邊有可能得3000幾咁少呀

而家問題係佢先擺晒前4同初選投票嘅人上枱
未傾過就話會繼續選
即係逼九西選民要接受最終係有5張名單出選？
最後因為咁剩係拎到3席係咪馮負全責？
如果唔係就唔該先傾好再出嚟講繼續選
另外我尊重初選所以而家先要屌佢唔識尊重同協調

你恨選可以理解 但唔係用呢種手法去實行
你想人地尊重你 都要尊重返其他人先得

抗爭派抗爭時去左邊

咁我支持黃碧雲參選
睇埋民調先

唔會 但依家未傾
佢唔可以自己出來話選
如果係 請黃碧雲都出來選啦

我真心支持 咁個機制係咁丫嘛 仲有咁多人endorse

你唔認同立會當初你又投票？
依家我支持劉律師同黃碧雲出黎選
出夠7個，睇民調再棄保，符合機制

自己睇下人fb 先，一早澄清咗

所以我都希望劉偉聰 黃碧雲都一定要出來選

big雲夠可以話根據最後民調出嚟選啦 同意呀

總之有投票既人服從返協調出嚟既結果啦

岩呀。
比我係泛民，梗係協調個陣，大比數通過出3席，但唔出張崑陽同馮達俊，skip咗你2個，冇問題架，機制係咁

自己記者會話選

立會有投票嘅人，服從返個結果

劉偉聰 黃碧雲都應該參選
睇埋市民調先

Haha 的確係無問題

可見個初選制度係幾咁有問題，而呢d問題應該係初選前討論而唔係而家而且仲有好多人係認同呢個機制而出來投票

支持

係啊 但係而家係佢自己未同其他人協調就衝出嚟
咁咪要被屌囉

所有參加初選既人都應該睇埋最後民調先決定參唔參選
有成100萬人冇投票泛民隨時反cap

一早有人屌過啦
個初選自己圍爐傾，有問過選民？

應該掉返講 個初選出線機制係咁既話 不如唔好搞

總之你出咗來投票先啦！

唔係喎，我係話依家出五席到時睇民調再出四席無問題，唔會益建制

其實係
直接睇民調出選咪得囉
洗撚搞咩初選

個初選同立會一樣
都係由一班小圈子自己訂緊規則 之後要市民守
只係靠政治道德同誠信去維繫
有人唔理 咪收皮

咁點解係出5個唔係6個7個
我覺得應該出7個

係架 依家初選冇用架 民調就得 機制係咁

無你份決定呀

我都唔知，啲人集中力量插馮達浚
有人可能唔忿氣白鴿輸左就退選，本土就協調繼續出選

都無你份決定呀

新東講明出7

咁九西夠講明初選之後先協調出幾多席啦
依家人地未協調就迫人退

講好左係協調出幾席呀，唔係你話出七就出七呀
亦都唔係人地未協調就迫人退呀

【馮達浚宣佈退選 不報名參選立法會】

在立法會九龍西初選中，以120票落敗的馮達浚，將不會報名參與9月6日的立法會選舉。

馮達浚於昨日「抗爭派」記者會上，表示希望繼續戰鬥到底，唯仍需待與其他九龍西候選人協調，再決定是否繼續出選。事隔一日，馮達浚表示經協調後，決定下台一鞠躬。現在民主派會出選九龍西的候選人，包括社民連的岑子杰、現任立法會議員毛孟靜、民協的何啟明，而屬「抗爭派」只剩張崑陽一人。

文/Hn

#DBC #DBChannel #加山傳播 #民主初選 #立法會 #本土派

出6阿，66443嘛

你睇清楚新東個機制先

咪目標6席囉，又咩機制

初選前尾講明係出7
做下功課先

呢個唔係合理解釋
點樣目標6席但出7個人，唔合理都要跟？

如果係咁嘅話九西目標5席出6個點解要比人屌到開花？
選前又冇講明九西出幾多個

候選人開哂會
大家都同意出7
你做下功課先

咁點解九西未開會就要一票不投馮達浚？